# 📜 Certifications

Voici les certifications à obtenir et les scores minimums pour prétendre à votre futur diplôme d'ingénieur.

Sauf contre-avis médicale (dyslexie, dysorthographie, etc) ces deux tests sont obligatoires.

## Voltaire 🇫🇷

Le test voltaire est un test de français. L'objectif étant d'améliorer son orthographe et sa grammaire pour l'utilisation dans un cadre professionnel. Les identifiants sont distribués durant la période mi-S3. Ils donnent accès à un système de formation en français à utiliser sur son temps libre.

Chaque élève doit obtenir au test voltaire un résultat `> 500/1000`.

!!! warning "Repassage de voltaire"
    En cas d'échec, il faudra le repasser et selon l'investissement personnel de l'élève l'école paye ou non un deuxième passage de l'examen.

## TOEIC 🇬🇧

Le TOEIC est le test de référence pour valider un niveau d'anglais professionnel.

Tout comme le voltaire des identifiants vous seront communiqués en début d'année. Certaines heures de l'emploi du temps sont réservées à sa pratique.

Chaque élève doit obtenir un score minimum `> 785/990`.

## Réseau 🔌

Des certifications Cisco (CCNA), Stormshield et Fortinet sont proposés par l'école. À voir avec l'enseignant **Yoann Prioux**.
